打填海牌無非拖時間

西環集中營︰
打填海牌無非拖時間

林鄭月娥

特首林鄭月娥上任一周年之時，連環拋出針對樓市、土地供應新建議及措施，但外界對林鄭六招反應冷淡。多名立法會議員及熟悉地產業人士均指林鄭心知肚明，六招根本無法在中短期內解決樓價上升問題。至於林鄭大張旗鼓打的「填海牌」，只是將之前的土地大辯論「未用完就棄」，改以此向北京「交差」、頂住建制陣營中質疑她在土地問題上只講不做聲音，根本不可能在中、短期增加土地供應。

有熟悉地產業人士說，林鄭公開說在解決土地及房屋問題上北京沒有給她壓力，但從她在上周記者會一開始發言就反駁有人指她在房屋政策「交白卷」，並力數過去一年在房屋、土地供應做了大量工作，與傳媒茶敍時力證有政治決心解決房屋及土地問題，「如果唔係有壓力，佢就唔使講完又講自己喺房屋、土地供應有做嘢、亦有政治決心做，只係做唔到都冇辦法」。

10年後才見效

另一立法會議員笑言林鄭也「戴晒頭盔」自認六招不能影響樓價，「所以有街坊都睇穿，既然六招遏抑唔到樓價，除咗想向北京證明有做嘢，仲有乜作用？」至於林鄭改打「填海牌」，該議員直言只是換了另一個招牌的拖字訣，他翻查去年11月發展局提交土地供應專責小組有關填海討論文件，當中提及5個具潛力近岸填海地點，其中3個初步估計到2026至2030年才可提供土地，兩個更連估計時間也沒有，即使政府填海大計沒任何阻延，也要10年後才有土地供應，還未計興建基建及起樓所需時間，「如果林鄭真係咁有決心，不如收棕地、高球場，起碼唔使再等十幾廿年先有地用」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
民主思路：言論自由評分3連跌

下一則
下一則
爆相爆片